[
    {
      "id":1,
      "question": "露營時，營火應該設置在哪裡？?",
      "options": ["帳篷旁邊", "靠近河邊", "遠離樹木", "在帳篷內"],
      "correctAnswer": "遠離樹木",
      "detail":"設置營火時，應該選擇遠離樹木、林地和其他可燃物的地點，以降低火災風險。"
    },
    {
        "id":2,
        "question": "露營時，哪種睡袋適合用於寒冷的高山地區？",
        "options": ["棉質睡袋", "羽絨睡袋", "薄型睡袋", "布料睡袋"],
        "correctAnswer": "羽絨睡袋",
        "detail":"羽絨睡袋通常具有更好的保暖性，適合在寒冷的高山地區使用。"
    },
    {
        "id":3,
        "question": "在露營時，應該如何處理食物殘渣？",
        "options": ["丟在帳篷外面", "放進垃圾袋", "埋在地下", "塞進河裡"],
        "correctAnswer": "食物殘渣應該被妥善處理，放進垃圾袋中，以防止野生動物被吸引到露營地點。",
        "detail":""
    },
    {
        "id":4,
        "question": "露營時，哪種燈具最節能且環保？",
        "options": ["蠟燭", "石油燈", "LED手電筒", "太陽能燈"],
        "correctAnswer": "太陽能燈",
        "detail":"太陽能燈利用太陽能充電，具有節能和環保的優勢。"
    },
    {
        "id":5,
        "question": "在露營時，哪種食物是容易攜帶和保存的？",
        "options": ["生肉", "新鮮水果", "速食麵", "罐頭食品"],
        "correctAnswer": "罐頭食品",
        "detail":"罐頭食品具有較長的保質期，容易攜帶和保存，是露營時的好選擇。"
    },
    {
        "id":6,
        "question": "露營時，帳篷的主要功能是什麼？",
        "options": ["放置行李", "睡覺", "做飯", "嬉戲遊玩"],
        "correctAnswer": "睡覺",
        "detail":"帳篷的主要功能是提供住宿和保護免受天氣和昆蟲的影響。"
    },
    {
        "id":7,
        "question": "露營時，營地附近發現野生動物時，應該怎麼做？",
        "options": ["靠近它們拍照", "喂食它們", "保持安靜，遠離它們", "捉住它們帶回家"],
        "correctAnswer": "保持安靜，遠離它們",
        "detail":"遇到野生動物時，應該保持安靜，不要靠近或干擾它們，以確保安全。"
    },
    {
        "id":8,
        "question": "露營時，哪種飲用水最安全？",
        "options": ["河水", "湖水", "飲料店買的礦泉水", "自然泉水"],
        "correctAnswer": "飲料店買的礦泉水",
        "detail":"飲用飲料店買的礦泉水是最安全的選擇，以防止水源受到污染。"
    },
    {
        "id":9,
        "question": "露營時，哪種衣物適合應對多變的天氣？",
        "options": ["厚重羊毛衫", "防水外套", "短袖T恤", "短褲"],
        "correctAnswer": "防水外套",
        "detail":"防水外套可以在多變的天氣中保持身體乾燥和舒適。"
    },
    {
        "id":10,
        "question": "露營時，哪個方位的帳篷應該設置以減少風的影響？",
        "options": ["東方", "南方", "西方", "北方"],
        "correctAnswer": "北方",
        "detail":"設置帳篷時，通常將帳篷背對風，以減少風的影響，所以選擇北方是一個好的選擇。"
    }
  ]
  